黃竹坑站項目:開賣呎價近三萬

【一手新盤】錯失柏傲莊不打緊 3大待售鐵路新盤等住出
【一手新盤】錯失柏傲莊不打緊 3大待售鐵路新盤等住出

胡．說樓市 Oct 30 2020 － 16:51

近期本港樓市出現最振奮人心的一幕，莫過於大圍站新盤銷情。由新世界發展夥拍港鐵合作發展的大圍站柏傲莊，首輪391伙單位全數售罄，套現近43億元，平均每伙售價逾千萬元。
撰文：胡說樓市｜圖片：胡說樓市、iStock

1997年後收票王：柏傲莊
是次推售單位實用面積介乎322至835平方呎，折實價628.9萬至2,033.8萬元，呎價16,618元至24,503元。 由於該盤早前大收逾22,700萬張入票認購，已榮登1997年後收票王，所以在一個週末內「一Q清袋」屬預期之內。

而向隅的置業人士仍有「中獎」機會，因為柏傲莊將加價，並加推數百伙應市。

其實整個柏傲莊項目分三期，七座大樓共3,090伙。其中第一期涉及兩座大樓（涉783伙）、第二期有三座住宅大樓（涉1,415伙；已批預售），第三期則有兩座住宅大樓，因此未來要成為該盤業主的機會仍在。

廣告

–– ADVERTISEMENT ––

由於大圍站柏傲莊銷情熾熱，為香港樓市打下強心針，料年底前新盤會加快推出。 由於今年受疫情打擊，社交距離限制干擾了銷售部署，估計令全年新盤出現積存情況，令末季可售新盤多達萬個。

除了大圍站上蓋柏傲莊是焦點外，誠然，短期內仍有不少鐵路上蓋或毗鄰新盤有機會相繼出籠應市，有望將新盤銷情推向高峰，在此可盤點一下。

延伸閱讀：大圍柏傲莊兩輪單位全數沽清 向隅客回流二手市場 同區有單位升值133%

焦點1：最豪氣 港鐵黃竹坑站上蓋項目
【一手新盤】錯失柏傲莊不打緊 3大待售鐵路新盤等住出黃竹坑站上蓋位置。
由於港島區向來欠缺大型供應項目，港鐵黃竹坑站上蓋項目可算是港島鐵路沿線最大規模的綜合項目，值得期待。

該項目第一至第三期粗略可供應2,600伙，成為整體港島區新盤供應重鎮。

–– ADVERTISEMENT ––

黃竹坑站項目位置優越，同時又屬鐵路上蓋，地位超然及極罕。 港鐵黃竹坑車廠上蓋項目，共分六期發展，預計可提供不多於4,900個單位。 其中第一至第四期地皮已開始動工，可提供約3,400伙，項目坐落南朗山道、警校道及香葉道交界，整體近山而立。

最快今年底推出
項目第一期早年由路勁基建及平安不動產投得，提供約800個單位；而第二期由信和置業及嘉里建設投資，提供約600個單位。 而第三期由長實投得，供應單位最多達1,200個單位；最後第四期由嘉里、太古地產及信置負責，供應約800個單位。四期的落成日期介乎2022至2025年。

目前，今年底前或明年初最有機會推出是第一及第二期，涉及1,400個單位，正待批預售。

開賣呎價近三萬
早有報道指，項目一期以兩房、三房為主，佔整個項目逾六成，反而開放式單位佔整體不足一成。 由於項目總地價逾百億元，折合每平方呎樓面地價約19,000元，因此，售價料開賣呎價近30,000元，適合富貴一族。

路勁基建及平安不動產

點解唔同期數唔同發展商負責既？共用同一個會所？

邊個投到咪邊個發展
咪同康城一樣囉

咁每一期個樣咪唔同？
會所分開？

係

會你老咪咩
康城有十幾期 係咪又共用會所
咁蠢唔好買樓啦

共你老味咩
十幾期都各自有會所

問題黎架on9

又係嘉里 蟹硬

10分鐘到金鐘。。。3幻抵過買牛屎大圍

可能俾海怡同香港仔中心啲人換樓用

有一期有Swire最少四萬一呎

港島南線得3卡車
繁忙時間真係要等多2班先上到

你搭過未

貧窮限制你的想像，住開大西北就縮番入去啦

如果係起大型上蓋屋苑規模嘅話，
30K咪算平到爆，隔離深灣9號成10年樓過千尺都仲係賣緊三萬幾蚊尺

完完全全係用佢平時迫西鐵嘅畫面去配返落南港島線

笑能死

係分開四個屋苑

近地鐵有撚用 都買唔撚起 屌你老母

買唔起唔係佢嘅缺點，係你嘅缺點

又嘉里 今次叫咩山好？
黃竹山？

坐艇山

南港迫黎迫去咪又係迫係第一卡最後果兩隻閪門到

黃竹坑位置真係無敵 不過價錢都一定貴到飛起
不過地鐵基本上8成有位坐

黃竹君

黃竹坑比啲警校阿🐍搶晒

黃竹坑站附近，警校、港怡、葛洪亮、醫學會啲人已經包走一批

加埋南朗山既國際學校

對面係深灣遊艇會
地價都兩萬一尺

兩個站到金鐘，渣車又得
客源明顯係中產以上階層

每期賣俾6-800個人

有無咁易蟹

依個位一流,又方便
不過如果唔係高層應該無乜景

以前住黃竹坑公屋，交通好方便

你問乜撚

工廠區仲有一批老勢

但3皮一呎，why not 西半山舊樓

黃竹坑站項目位置優越，同時又屬鐵路上蓋，地位超然及極罕。

西半山唔值錢
有錢都買東半同中半
依度仲要上蓋

三萬蚊呎住過壽臣山好過

深灣 D 居屋都差唔不多 8-9 球。

起完又再火箭

黃竹坑起左好多商廈地鐵番工放工其實已經迫迫地 如果起好晒應該都好迫下 再加埋金鐘轉車站應該都幾顛

難道香港樓價咁貴唔係缺點？

返工放工暫時7-8成滿, 遲下難講

每日有禮炮聽

樓市gogogo

現崇山
縉庭山
滿名山
玖瓏山
皓畋

好多人損手爛腳

唔坐都難